\section{Calcul des tailles désirées à partir d'une métrique}

\indent En se basant sur la formulation présentée en \citep{leo}, on va définir les tailles désirées pour l'adaptation à partir de la notion de métrique (\(\tM_i\)), qui est un tenseur \(d \times d\) (pour un problème en dimension \(d\) défini pour chaque point \(i\) du maillage. Ce tenseur est construit de façon que le maillage soit unitaire par rapport à la métrique, c'est-à-dire, tous les arêtes ont longueur égale à 1, selon la définition suivante \citep{frey2} :  

\begin{equation}
	\label{eq:norme}
	||\boldsymbol{u}||_{\tM} = \sqrt{\langle \boldsymbol{u}, \tM \boldsymbol{u} \rangle}
\end{equation}

\indent Ainsi, la métrique est calculée définie de façon que cette longueur unitaire signifie une équidistribution des erreurs d'interpolation de la solution. Dans le cas traité dans ce rapport, minimiser cet erreur implique une bonne représentation de la fonction Level Set.

\indent La métrique peut être représentée géométriquement par une ellipse (ou un ellipsoïde). Étant le tenseur symétrique défini positif, il est toujours diagonalisable, avec des valeurs propres toujours réelles et positives, représentant la longueur des axes de l'ellipse. Les respectifs vecteurs propres représentent la direction de ces axes \citep{leo}.

\indent Dans notre application, les métriques seront calculées en fournissant au logiciel \emph{mshmet} le maillage et la fonction Level Set calculée sur lui. En suite, nous traiterons ces résultats: pour chaque point \(j\), on calculera les valeurs propres \(\lambda_i, i=1,...,d\) et \(\lambda_2\) de \(\tM_j\) et on obtiendra les respectives tailles désirées en utilisant la relation \citep{leo} 

\begin{equation}
	h_i = \frac{1}{\sqrt{\lambda_i}} \ \ i=1,..,d
\end{equation}

\indent Dans le cas isotrope, on n'a qu'une valeur propre, car la métrique s'agit en fait d'un cercle. En revanche, dans le cas anisotrope, on a les deux valeurs propres. Cependant, des tests réalisés au préalable ont montré que les résultats pour les deux cas sont très similaires. Ainsi, on n'utilisera que des métriques isotropes, en tenant compte de son application plus simple.

